[會計界反對禁蒙面法] 聯署公開信3.0上線啦!! 短短一日已經收集到超過1,696聯署!!

繼之前由會計素人發起的[Membership Card聯署] 及由梁繼昌議員發起的[會計師公開信]後, 一眾會計師再次用聯署方式表達對五大訴求及蒙面法的不滿!

截至2019年10月10日下午2時正，扣除重覆及無效的簽名後，共有1,696位會計師參與聯署。

信件內容如下：

致 香港市民：

反對《逃犯條例》修訂草案運動由六月至今已經四個月，社會上不斷出現大大小小的示威抗爭活動，包括起初的百萬人和平遊行集會、「三罷」、逐漸演變到佔路、圍堵政府建築物，及近來的十八區「遍地開花」。種種跡象皆顯示出市民爭取民主自由之火依然熾熱。

然而，政府冥頑不靈，依賴所謂「唯一的」執法部門——香港警隊，進行各種濫權、濫暴、殘害人民之舉，無日無之。林鄭月娥特首「亡羊補牢」，宣佈撤回逃犯條例修訂，惟警民衝突早已愈演愈烈，為時已晚。示威活動並未有因政府各項所謂民生措施而有減退跡象。

經過長達四個月之抗爭，政府應當反省施政、檢討執法尺度、全數落實市民之「五大訴求」。然而政府卻倒行逆施，公然行使制度暴力，帶頭破壞法治，竟以一條1922年港英政府訂立的《緊急程況規例條例》，繞過立法會推行《禁止蒙面規例》。此舉不但摧毀三權分立，加劇社會分裂，實在令人髮指！

白色恐怖早已籠罩香港社會，市民因發表意見或參加和平集會而被解僱的情況屢見不鮮。推行禁蒙面惡法只會更嚴重地剝削香港市民參與和平集會的權利。連日的抗爭活動可見，此舉不但未有為局勢降溫，更加劇了警隊濫捕！警隊甚至以此惡法作藉口，心懷惡意地對採訪中的記者作出搜查，妨礙新聞自由，更無理拘捕戴口罩的醫護人員，無差別對待異見人士。我們對此表示強烈譴責！

警暴不斷升級，除多次惡意推撞及以高強度閃燈騷擾在場工作的記者，亦被揭發對已被捕的示威者執行私刑。近期更變本加厲，隨意使用實彈槍企圖謀殺香港市民。例行記者會上指鹿為馬，惡意抹黑示威者之舉更令人心寒！警隊所謂的執法行動不僅完全無法體現自身專業，其所作所為更已上升至戰爭罪行層面！「權力愈大、責任愈大」，香港法律授權警隊執法，同時出示委任證和警員編號乃警員在《警隊條例》規定下的應有責任。本應為執法者的香港警隊卻凌駕法律，視之如無物，如同置香港法治於死地！除此以外，警隊每晚到民居隨意驅趕路過的市民，並屢次出言恐嚇與濫捕，形同宵禁！我們對香港警隊及包庇其惡行的香港政府再一次予以最強烈的譴責！

我們促請香港政府立刻落實五大訴求，同時與警暴割蓆，絕不再以假對話敷衍香港市民，才能真正平息社會動盪，讓香港重新站起來。

五大訴求，缺一不可!
立即撤回禁蒙面法！

一群熱愛香港的會計師

2019年10月10日

國際戰線
利申第一次用Twitter 同埋Reddit

Twitter:

Reddit:

P牌仔推唔到
1/10

P牌仔推唔到
2/10

3/10

Push

推

pish

push

推推推推推